%@Titre:Asie -- 2008
Une entreprise construit des boîtiers électriques qui servent à
distribuer le courant électrique dans les appartements.\\
Trois salariés Félix, Gaëlle et Henry fabriquent chaque mois le même
nombre de boîtiers.\\
Leur salaire mensuel en euro (le symbole de l'euro est
\si{\EuRo}) est calculé de la façon suivante :
\begin{itemize}
\item[$\bullet~$] Félix a un salaire fixe de \nombre{1500} \si{\EuRo}. 
\item[$\bullet~$] Gaëlle a un salaire de
  \nombre{1000}~\si{\EuRo} augmenté de 2~\si{\EuRo} par
  boîtier fabriqué. 
\item[$\bullet~$] Henry a un salaire de 7~\si{\EuRo} par
  boîtier fabriqué.
\end{itemize} 
Chaque salarié a fabriqué $260$ bo\^{\i}tiers au mois de janvier,
180~boîtiers en février et 200~boîtiers en mars.
\begin{myenumerate}
\item Compléter le tableau suivant :\\

\medskip

\noindent \begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{3}{>{\centering
        \arraybackslash}X|}}\hline
&Salaire de  F\'elix	&Salaire de Gaëlle&Salaire de Henry\\ \hline
Mois de Janvier&&&\\ \hline
Mois de Février&&&\\ \hline
Mois de Mars&&&\\ \hline
\end{tabularx}
\item Soit $x$ le nombre de bo\^{\i}tiers fabriqu\'e\'es pendant un mois.\\
Exprimer en fonction de $x$ les salaires de Félix, Gaëlle et Henry.
\item Représenter graphiquement dans un repère orthogonal les
  fonctions définies par : 
\begin{itemize}
\item[] $f(x)=\nombre{1500}$
\item[] $g(x)=\nombre{1000}+2x$
\item[] $h(x)=7x$ 
\end{itemize}
On choisira comme unités :
\begin{itemize}
\item[$\bullet~$] 1~cm pour 20 boîtiers sur l'axe des abscisses.
\item[$\bullet~$] 1~cm pour 100~\si{\EuRo} sur l'axe des ordonnées.
\end{itemize}
\item Par lecture graphique, préciser à partir de combien de boîtiers
  fabriqués en un mois on peut dire qu'Henry aura un salaire supérieur
  ou égal à celui de Gaëlle (on laissera apparents les pointillés
  aidant à la lecture).
\item En avril, Félix et Gaëlle ont eu le m\^eme salaire. Combien de
  boîtiers Félix a-t-il fabriqué ? Justifier votre réponse par un
  calcul.
\item Les trois salariés pourront-ils toucher le même salaire mensuel
  ?\\Expliquer la réponse.
\end{myenumerate}